我係弱智新手，學Stake LP Token，虛心求教

係兩三日前第一次試玩Sushiswap LP（買左DAI/ETH）
諗住學多樣野
跟住上網睇新手教學都唔係好明，好撚蠢
大概意思放舊錢入去賭方向，賭錯最多都係冇晒舊錢，賭岩就比正股高好多咁升？

咁如果ETH升左好多，impermanent loss就高左？
拎左LP token，Stake入Farm點？點解要放入Farm? APY幾多？

謝謝各位
虛心求教，拎真錢交學費
希望大家俾啲耐性，我有啲蠢
我智商驗過係比正常偏低少少

我以bsc 果面講，你做Dai/eth LP意思係sushi 上提供流動性比人做Dai to eth / eth to dai做 swap，會跟返你係pool%分到做swap 嘅fee 分紅。

你做一對dai/eth 會比你用同等金額只持有eth 升幅少50%, 跌幅少50%. 因為你有一半持有dai 對冲(假設dai係穩定不變). 如果eth上漲你IL會增加。有機會dai 多左eth 少左，但拆pair 是應該係你投資份額係一樣有升不過升幅減半(一半dai不變， eth 升幅減半，因為你只持有一半eth）

係bsc 你會見到好多不同pool，同提供不同APY , 你揾返dai/eth Lp放入去就會收到回報，但注意個pool 係farm 咩，比返咩你，以我所知eth defi gas fee 好貴，每個動作可能要收20usd gas fee ， 你新人，我提議你去bsc 玩pancake swap 試下先，bsc defi gas fee 係0.1 - 1usd

記住係eth / bsc defi send contract 出去失敗，都係需要收取gas fee ，你玩eth自己揾下點set gas limit 好

請問我放LP入farm就會收到回報既原理係咩?
我都明點解LP

我以bsc 果面講，你做Dai/eth LP意思係sushi 上提供流動性比人做Dai to eth / eth to dai做 swap，會跟返你係pool%分到做swap 嘅fee 分紅。

佢吸引你放錢比佢做找換店，咁間找換店又多貨幣換個pool 夠大差價少，就會多人用手續費就會多。佢唔俾啲利益你你點會放錢係佢度

Thanks